林鄭月娥：未有即時需要放寬按揭成數

行政長官林鄭月娥出席行政會議前重申，政府不會撤樓市辣招或減辣，並稱未有即時需要放寬按揭成數，會極度審慎考慮有關議題。

財政司司長陳茂波日前在網誌中表示，考慮研究協助有能力供款但首期不足的上車客，引來市場各界對政府考慮放寬按揭成數的揣測。

重申絶不「撤辣」「減辣」

她指出，雖然差餉物業估價署的私人住宅樓價指數近月回落，但2018年全年計仍然上升，強調在這樣的情況下，政府一定不會「撤辣」或「減辣」，目前亦未有即時計劃調整樓市措施，政府會以極度審慎態度，來考慮是否需要調整樓市政策。

她續指，聽到很多意見指，市民現時「供得起、無首期」，要求放寬按揭成數比例上限，但她認為目前可負擔供樓比率已去到70%以上，若放寬的話，置業人士供樓負擔可能更大。

樓市非常敏感 須小心發放政策訊息

林鄭月娥強調，要小心處理樓市政策訊息發放，認為本港樓市非常敏感，如果讓市民感覺政府很擔心樓市調整，有可能會做一些措施的話，並非理想。

唔做唔錯

波叔係咪俾佢屌完

d o靚e頭放完料 個大粒又出黎話係假 政府做野真係

點啊依家，講啲唔講啲，講完又收返

要搞應該買 2nd 層唔罰15%.. 3rd 打後先罰....

岩牙 等我買多層

林鄭月娥強調，要小心處理樓市政策訊息發放，認為本港樓市非常敏感，如果讓市民感覺政府很擔心樓市調整，有可能會做一些措施的話，並非理想。

直接公開屌柒條廢柴湯房波講野唔撚用腦
你阿姐十二月中先叫人諗住政府會徹辣既話可以慳返，你轉頭驚自己d物業跌得太快就走出黎鳩up

放寛按揭成數同托市無乜分別

柒波向來同777唔妥

呢個時候根本就唔應該郁動任何政策啦

對上收緊按揭成數係17年5月

依家樓價都未跌返去果個水平就話想放寬， 條波叔擺明為私心而放風

我要九成半，九成七，唔收息同服務費

1. 自己d物業
2. 樓市死既話，稅收同賣地收入減既話，條數唔靚作為財政司又驚俾人屌

留名等待

加税又比人屌，唔谷樓價那有錢

波叔快D間多幾間劏房出黎做對沖啦
或者走多幾次粉賺番D都得

佢怕自己d物業姐， 佢點會驚俾人屌

波波： 我好多貨係手啊，你俾我托埋上去走左先啦
777 ： 我無貨，關我x事，習大大話樓用來住架

林鄭：樓市非常敏感 須小心發放政策訊息

波叔講多左

正wor
二手再次gogogo

補獲

諗極唔明，人地聯儲局d官一時放鷹一時放鴿，但波叔/林鄭要講得咁小心

又等睇傻淡錯誤解讀不減辣措施

明明辣招就令樓市更健康更穩固更難大爆

咁放寬按揭會對樓價有咩影響？

前幾日放風話放寬按揭又比連登財經專家話會樓市爆升
今日唔放寬按揭，連登財經專家又話會爆上升

好難獨摸呀

林鄭月娥強調，要小心處理樓市政策訊息發放，認為本港樓市非常敏感，如果讓市民感覺政府很擔心樓市調整，有可能會做一些措施的話，並非理想。

大大把車落波叔度

垃圾波根本只係顧住自己手頭貨自把自為
連淋病都頂佢唔順

但收緊其實冇撚用 跌係因為貿易戰同環球股市 樓價高從來都唔關個堆首期都唔夠既窮撚事 係因為堆有錢佬

總之升啦
睇跌=社會垃圾

多D人易左入市或換樓，但風險又大返D

放鬆完， 借逾多錢，一供就要供50年

內部唔協調喎
再次證明政府內部冇溝通

其實放寬應該早年就要做，市升果陣收緊按揭成數攔住班冇首期嘅人坐順風車，依家樓價咁高先放呢班人入市。

話波叔冇私心都冇人信

的確係，但依家黎話放寬，你都見好明顯會俾有心人炒作成推爆樓市的原因

所以响呢刻樓價高企， 經濟前景有下行跡象，反而唔好响政策上亂做咁多野， 等樓市軟著陸仲好

努力撥多d居屋，綠置居，首置出黎就好

依家無論加辣或減辣， 都會被人吹奏樓市要爆上

早兩年以上好易入市咋喎，睇你敢唔敢 不過果時好淡爭持仲激烈。
信左屈狗柒頭淡果D咪繼續租樓錯過時機

唉, 回憶小子and friends柒完未架

就快放寬按揭成數，估計600萬樓下盤會被瘋搶

條友真係燈撚到

班友眼角高嘛 600,400樓下果D地區唔方便 唔係屋苑睇唔上眼，點知過多排連呢D垃圾樓都搶到高哂。耕開有人爭當初睇唔上眼 依家個個盲搶。

留意埋佢d朋友仔, 唔怪得今朝成街濕漉漉啦

一有少少好消息就衝出黎柒
之後炒車又龜縮

依家D傻淡何償唔係眼角高 又笑人遠，舊，貴
繼續租樓等樓爆

撚屌波自把自為咋

之前話 放寬 極大利好

嗱 林鄭喱舖我撐你啦
屯地波是需要管的

係醒嘅趁樓價再落買多間好過等樓爆，香港樓要爆太難。

炒左劏房波佢喇

波叔講完放寬無耐，林鄭咁快已經回應叫停。

ICAC OK?

好明顯劏房波大把貨係手

想託住個市俾自己走貨

支持，等你條廢柴政府狗買唔到樓

月入15K點儲首期

點解月入萬五，你會幻想買樓？

agger

政府內部亂撚到咁，好心波叔就收收皮先啦

減辣等投資者出貨好過啦
跌到咁上下班仆街又可以買返
到時升返又救到班負資產

波叔應該要係禮J府到跪地

仲要唔點名批評 好撚正林鄭 下次要投佢了

其實有無得報icac, 可能有公職人員行為失當
如果政府內部根本就無討論過呢樣野，而有人涉嫌維護自己既利益而利用自己權力，意圖講一d影響市場既說話，其實有無問題？

龍市gogogo牛三懲戒死廢淡

「我大撚把錢 大把樓係手 做咩要救市？」

點解唔可以傾好先出黎講
而家搞到咁柒

做咩大逆轉 之前第一次係林病開口想放寬
劏房波出黎澄清唔會

呢兩條友似有心病 波叔係689欽點 林病好憎佢本身

咩呀！隔離post 樓市專家講400萬會升到600萬，財波d樓都升無理唔推行

咩呀！淡爆樓市專家話今年樓爆，仲使乜放寬 到時三百萬買淘大都比多

家陣唔係回好多咪咁講

如果有野燒倒班本港最大建制勢力嘅業主

你估呢個咁無認受性嘅政府會唔屈服咩(尤其呢隻柒婆)

樓市唔惦果陣點都會推措施「穩定樓價」架啦

去番你買淘大個價，唔好喇掛

學埋侵侵出口術 撚狗

傻淡柒到為咗幻想樓爆走去撐林鄭